---
layout: page
category: legal
title: 情報セキュリティ基本方針
---

## 情報セキュリティ基本方針

Open Process Animation Project Japan (以下、当団体)は、ご利用者様やお取引先様からお預かりした情報資産および当団体の情報資産を守ることが重要な社会的責務と認識し、ここに情報セキュリティ基本方針を定め、実践することを宣言します。

* 情報セキュリティに関する組織として、団体内にCSIRT（サイバーセキュリティインシデントレスポンスチーム）を置き、インシデント対応体制を構築・運用するとともに、情報資産のセキュリティ対策を実施・運用・推進します。
* 実施可能な情報セキュリティ対策を着実に実施し、情報資産の漏えい・盗難などが発生しないよう努めます。
* 万が一セキュリティ上の問題が発生した場合、その被害を最小限に止めるとともに再発防止に努めます。
* 情報セキュリティに関係する法令を遵守します。
* 上記を継続的に見直し、改善に努めます。

<div class="signature">
Open Process Animation Project Japan <br />
代表 井二かける
</div>